<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="contacts_content_hint">Masukkan pertanyaan dan saran</string>
    <string name="contacts_send_button">KIRIM</string>
    <string name="contacts_email_hint">Alamat email</string>
    <string name="contacts_name_hint">Nama anda</string>
    <string name="history_no_list">Anda belum melakukan aktivitas yoga sebelumnya</string>
    <string name="button_atur_agenda">ATUR AGENDA</string>

    <string name="alarm_info">Kami menggunakan fitur alarm untuk mengingatkan Anda dalam melakukan program postur ideal dan memberimu motivasi</string>

    <string name="tentang_skoliosis">Sebagai makhluk sosial, kesehatan tentunya hal yang sangat
dibutuhkan oleh setiap manusia, tubuh yang ideal juga tentunya
menjadi aset yang sangat berharga demi menambah kepercayaan

diri. Namun, tidak semua wanita didunia ini memiliki ketidakper-
cayaan diri akibat postur tubuhnya yang sedikit lebih berbeda dari

yang lain.
Untuk beberapa kasus, wanita cendrung rentan terhadap skoliosis
dimana posisi tulang belakang melengkung kearah samping.
Secara medis, masalah ini dapat terjadi dikarenakan oleh berbagai
faktor yang mana dapat mempengaruhi perkembangan skoliosis
seperti kerusakan gen, daya biomekanis abnormal terhadap
tulang belakang, buruknya pola makan yang mengakibatkan
kekurangan dan keseimbangan nutrisi, masalah asimetri sik

dalam otak dan ketidakseimbangan sistem hormon yang bera-
khir dengan kekurangan melatonin dan estrogen.</string>

    <string name="penyebab_skoliosis">Agar tak kecolongan skoliosis ada beberapa hal yang perlu
diperhatikan untuk mencegahnya, girls\n

Tipe functional\n
Pada dasarnya, tipe ini sudah
memiliki tulang belakang yang
normal, namun disalah satu
perkembangan pada anggota
tubuhnya yang disebabkan oleh
satu kaki lebih pendek dari pada

yang lainnya sehingga menyebab-
kan tulang belakang mengalami

kekejangan dalam menyesuaikan
tumpuan pada kaki yang tidak
seimbang tersebut.\n


Tipe neuromuscular\n
Pada tipe skoliosis ini, ada suatu
persoalan ketika tulang-tulang
terbentuk. Baik tulang-tulang dari
spine gagal untuk membentuk
sepenuhnya atau mereka gagal
untuk berpisah satu dari lainnya.
Tipe skoliosis ini berkembang pada
orang-orang dengan kelainan lain

termasuk kerusakan pada kelahi-
ran, penyakit otot (muscular dystro-
phy), cerebral palsy atau penyakit

Marfan. Jika lekukan hadir waktu
dilahirkan, ia disebut congenital.
Tipe skoliosis ini seringkali adalah
jauh lebih parah dan memerlukan
perawatan yang lebih agresif
daripada bentuk-bentuk lain dari
skoliosis.\n


Tipe degenerative\n
Skoliosis tipe ini terjadi pada orang
yang sudah beranjak dewasa. Hal
ini disebabkan oleh arthritis
(radang sendi), pelemahan dari
ligamen dan jaringan lunak normal
yang menekan pada tulang
sehingga membentuk perubahan
pada postur yang abnormal.
(Jurnal Pediatri)</string>

    <string name="resiko_skoliosis">Kalsium dan magnesium sangatlah penting bagi wanita, terutama
pada wanita yang kelak akan memberikan keturunan. Saat
mengandung, kalsium akan diserap oleh calon bayi, jika calon ibu
tersebut kekurangan zat-zat penting hal tersebut akan sangat
beresiko pada pengeroposan tulang dan osteopororsis.
Selain itu juga, setiap wanita tentunya mengalami masa-masa
menstruasi. Namun yang perlu diperhatikan adalah pada saat

terjadinya tamu bulan berkepanjangan atau mengalami pendara-
han seperti mimisan, memar yang diakibatkan kekurangan

vitamin K dimana berfungsi sebagai pembekuan darah serta
mempengaruhi sistem kepadatan struktur tulang.</string>

    <string name="fakta">Pada usia muda, kondisi tulang cenderung lebih lunak dan luwes
dibanding orang dewasa. Seseorang yang masih muda, struktur
tulangnya akan lebih mudah dibentuk karena masih dalam masa
pertumbuhan. Lain dengan seseorang yang semakin dewasa
cenderung jarang bergerak sehingga dapat mengembangkan
kondisi degeneratif postur dan tulang belakang serta akhirnya
kehilangan sebagian kelenturan alami pada tulang belakang
mereka.
Pada saat inilah tulang cakram mulai mengalami dehidrasi dan
hilang ketinggiannya. Inilah alasan utama mengapa rasa nyeri
kronis bagian bawah punggung lebih cenderung terjadi ketika
seorang duduk dalam jangka waktu lama dibanding berjalan
maupun olahraga.
Pada saat seseorang cenderung lebih banyak duduk dalam waktu
yang lama, cakram tulang belakang akan menjadi dehidrasi
dimana jalur tempat keluarnya syaraf tulang belakang menjadi
semakin mengecil dan akhirnya terjepit. Kemudian jika hal
tersebut terjadi akan menyebabkan rasa nyeri kronis yang
berlangsung terus menerus hingga yang terparahnya dapat
kehilangan fungsi dan sensasi otot yang lebih serius.</string>

    <string name="tentang_yoga">Yoga dikenal mampu dalam meningkatkan eksibilitas otot,
konsentrasi dan mampu menguatkan akal dan tubuh manusia.
Yoga dinilai sebai suatu seni dalam pengelolaan dan perawatan

skoliosis. Selain itu, efek lain dari yoga, diantaranya dapat mengu-
rangi masalah pada sakit kepala, nyeri pada punggung, kelelahan

berlebih, pernafasan pendek, sakit pada lutut dan kaki dan sakit
pinggang.</string>

    <string name="asal_usul">Segala hal besar yang ada didalam hidup ini selalu memiliki akar
mendasar dalam sejarah manusia. Para leluhur dan nenek moyang
kita sudah menyediakan lautan pengetahuan dan keterampilan
untuk membantu kita untuk mengelola tubuh dan jiwa. Semua
ilmu dan metode tradisional selalu menyumbang banyak dalam

perkembangan pengetahuan manusia mengenai tata pengelo-
laan tubuh yang baik dan benar, salah satunya metode seni olah

tubuh yang autentik dan sudah teruji seiring berjalannya waktu
contohnya yoga.
Yoga merupakan suatu seni dalam metode pengobatan melalui

olahraga yang bermula sejak 5000 tahun yang lalu. Yoga merupa-
kan salah satu dari enam sistem loso India, istilah yoga berasal

dari kata Sansekerta yaitu ‘yuj’ yang artinya ‘kesatuan’ .
Sedangkan menurut Iyenger Yoga (Iyenger school of yoga), subjek
ini didenisikan sebagai penggabugan dari segala aspek yang
terdapat didalam pribadi seseorang untuk mencapai hidup yang
lebih bahagia dan seimbang.</string>

    <string name="yoga_bagi">Yoga dikenal mampu meningkatkan eksibilitas otot, konsentrasi
dan seara keseluruhan mampu menguatkan akal dan tubuh
manusia. Seni ini memiliki pengaruh khusus pada pengelolaan
dan perawatan skoliosis.
Yoga telah dimanfaatkan sejak dahulu kala untuk digunakan
sebagai pengobatan alternatif untuk skoliosis oleh sosok seperti
Elise Miller, ahli yoga Palto Alto dalam menangani skoliosis.
Yoga memiliki korelasi dalam penyembuhan pengelolaan tubuh

dalam mengembalikan keseimbangan tubuh, pengobatan alterna-
tif, penyusunan kembali postur tubuh, mengurangi rasa sakit dan

ketidaknyamanan dipunggung serta pemulihan spiritualitas diri,
girls.</string>

    <string name="tips">Aktitas sik ternyata bisa mengembalikan bentuk cakram
kembali dan dapat me-rehidrasi dengan sengaja loh. Kegiatan sik
baik yoga, berenang atau berjalan dapat meminimalisir kondisi
cakram yang semakin memburuk loh, girls</string>

    <string name="nutrisi">“Hidup yang sempurna adalah hidup selaras dengan
alam”-Weston A.Price, D.DS.

Girls, asupan makanan nenek moyang kita dan masa kini sangat-
lah berbeda. Seiring berkembangnya masa, makanan modern

seperti makanan cepat saji bukanlah jenis yang cocok untuk
dimakan dan dicerna ditubuh kita. Akibatnya tubuh kita bereaksi
terhadap makanan tidak alami ini dengan memberikan respon
inamasi hingga menimbulkan penyakit modern seperti obesitas,
jantung dan lain-lain.</string>

    <string name="makanan_skoliosis">KEFIR
Ker bermanfaat dalam pembangkit kekuatan nutrisi untuk tulang
karena mengandung mineral dan asam amino esensial yang
membantu tubuh mengakses kekuatan penyembuhan alami dan
fungsi pertahanannya.
SAYUR
Sayur yang dimakan mentah membantu membangun kembali

“ekosistem-dalam” tubuh karena sayuran berguna dalam memper-
baiki sistem pencernaan, mempertahankan cadangan enzim dan

menggunakannya untuk menghilangkan racun, meremajakan sel
dan menguatkan sistem kekebalan yang memperpanjang usia
hidup yang sehat.
VITAMIN A
Vitamin A ditemukan pada sumber hewani seperti daging
sapi/lembu, ikan berlemaj (makarel), minyak hati ikan Kod, kuning
telur dan susu. Beta-karoten, pelopor vitamin A ditemukan
didalam sayuran berdaun hijau dan buah-buahan berwarna cerah
VITAMIN D
Vitamin D dibuat oleh tubuh ketika terkena sinar matahari.
Makanan-makanan seperti keju, mentega, susu, minyak hati ikan
Kod dan ikan berlemak (makarel, sarden dan ikan Haring)
VITAMIN K
Vitamin K diproduksi oleh bakteri yang bermanfaat didalam usus
anda, oleh sebab itu makanan dan minuman fermentasi seperti
ker merupakan sumber yang baik. Selain itu, kubis, bunga Kol,
bayam, brokoli sayuran berdaun hijau dan keju.
KALDU TULANG
Kaldu tulang yang dibuat asam dengan cuka sari apel-mineral dan
nutrisi lainnya terlepas dari tulang kedalam air menjadikan kaya
akan kalsium, magnesium, fosfor dan mineral lainnya. Selain itu

kaldu ini mengandung glukosamin dan chondroitin yang mem-
bantu melawan artritis dan nyeri sendi.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="button_atur_jadwal">ATUR JADWAL</string>
    <string name="button_start">MULAI</string>
</resources>
